export default {
  id: 'jp_word_ms_noun_1_1_2',
  name: '일어달 명사 LV1-1 (100자 / 글자)',
  data: [
    { question: 'あいさつ/인사', answer: ['挨拶'] },
    { question: 'あいだ/동안, 동안에', answer: ['間'] },
    { question: 'あいて/상대', answer: ['相手'] },
    { question: 'あいよう/애용', answer: ['愛用'] },
    { question: 'あお/파랑', answer: ['青'] },
    { question: 'あかちゃん/아기', answer: ['赤ちゃん'] },
    { question: 'あき/가을', answer: ['秋'] },
    { question: 'あご/턱', answer: ['顎'] },
    { question: 'あさ/아침', answer: ['朝'] },
    { question: 'あさごはん/아침 식사', answer: ['朝御飯'] },
    { question: 'あし/발, 다리', answer: ['足'] },
    { question: 'あじ/맛', answer: ['味'] },
    { question: 'あした/내일', answer: ['明日'] },
    { question: 'あたま/머리', answer: ['頭'] },
    { question: 'あと/뒤, 나중', answer: ['後'] },
    { question: 'あな/구멍, 결점, 약점', answer: ['穴'] },
    { question: 'あぶら/기름', answer: ['油'] },
    { question: 'あまり/나머지 / ~남짓 (명사 + あまい) / ~한 나머지 (~のあまり) / ~한 결과 (~したあまり)', answer: ['余り'] },
    { question: 'あめ/비', answer: ['雨'] },
    { question: 'あんしん/안심', answer: ['安心'] },
    { question: 'いえ/집', answer: ['家'] },
    { question: 'いき/숨, 호흡', answer: ['息'] },
    { question: 'いけ/연못', answer: ['池'] },
    { question: 'いけん/의견', answer: ['意見'] },
    { question: 'いざかや/서민용 술집', answer: ['居酒屋'] },
    { question: 'いし/돌', answer: ['石'] },
    { question: 'いしゃ/의사', answer: ['医者'] },
    { question: 'いじょう/이상', answer: ['以上'] },
    { question: 'いちにちじゅう/하루 종일', answer: ['一日中'] },
    { question: 'いちや/하룻밤, 어느 날 밤', answer: ['一夜'] },
    { question: 'いっしょ/함께 함, 동시에 함', answer: ['一緒'] },
    { question: 'いっそく/한 켤레', answer: ['一足'] },
    { question: 'いっぱい/가득, 한잔', answer: ['一杯'] },
    { question: 'いっぽう/오직 ~하기만 함, 오로지 ~함', answer: ['一方'] },
    { question: '/사촌', answer: ['いとこ'] },
    { question: 'いま/지금, 방금', answer: ['今'] },
    { question: 'いりぐち/입구', answer: ['入口'] },
    { question: 'いろ/색, 낯빛', answer: ['色'] },
    { question: 'うえ/위쪽, 분야, ~상(건강상, 시기상)', answer: ['上'] },
    { question: 'うけつけ/접수', answer: ['受付'] },
    { question: 'うしろ/뒤', answer: ['後ろ'] },
    { question: 'うちがわ/안쪽', answer: ['内側'] },
    { question: 'うで/팔, 솜씨', answer: ['腕'] },
    { question: '/우동', answer: ['うどん'] },
    { question: 'うま/말', answer: ['馬'] },
    { question: 'うみ/바다', answer: ['海'] },
    { question: 'うら/안, (야구의)~말', answer: ['裏'] },
    { question: 'うりきれ/매진', answer: ['売り切れ'] },
    { question: 'うりば/매장', answer: ['売り場'] },
    { question: 'うわぎ/상의, 겉옷', answer: ['上着'] },
    { question: 'うんてん/운전, (자금 등의)운용', answer: ['運転'] },
    { question: 'え/그림', answer: ['絵'] },
    { question: 'えいが/영화', answer: ['映画'] },
    { question: 'えきいん/역무원', answer: ['駅員'] },
    { question: 'おうだんほどう/횡단보도', answer: ['横断歩道'] },
    { question: 'おうふく/왕복', answer: ['往復'] },
    { question: 'おおく/수량이 많음, 대부분', answer: ['多く'] },
    { question: '/덕분에, 덕택에', answer: ['おかげで'] },
    { question: '/같은 음식을 더 먹음, 또는 그 음식', answer: ['お代わり'] },
    { question: 'おく/깊숙한 곳, 안, 속', answer: ['奥'] },
    { question: 'おくば/어금니', answer: ['奥歯'] },
    { question: 'おくびょう/겁쟁이', answer: ['臆病'] },
    { question: 'おしえかた/가르치는 법', answer: ['教え方'] },
    { question: 'おと/(사물의) 소리', answer: ['音'] },
    { question: 'おとな/어른', answer: ['大人'] },
    { question: 'おどり/춤', answer: ['踊り'] },
    { question: '/배', answer: ['おなか'] },
    { question: 'おまわりさん/순경 아저씨', answer: ['お巡りさん'] },
    { question: 'おや/부모', answer: ['親'] },
    { question: 'かいけつ/해결', answer: ['解決'] },
    { question: 'がいこくじん/외국인', answer: ['外国人'] },
    { question: 'かいしゃ/회사', answer: ['会社'] },
    { question: 'がいしゅつちゅう/외출중', answer: ['外出中'] },
    { question: 'かいはつ/개발', answer: ['開発'] },
    { question: 'かいふく/회복', answer: ['回復'] },
    { question: 'かいもの/장보기', answer: ['買い物'] },
    { question: 'かお/얼굴, 표정, 안색', answer: ['顔'] },
    { question: 'かきとめ/등기', answer: ['書留'] },
    { question: 'かくにん/확인', answer: ['確認'] },
    { question: 'かさ/우산', answer: ['傘'] },
    { question: 'かじ/화재', answer: ['火事'] },
    { question: 'かぜ/감기', answer: ['風邪'] },
    { question: 'かぜ/바람, 모습, 세상인심', answer: ['風'] },
    { question: 'かぞく/가족', answer: ['家族'] },
    { question: 'かた/어깨', answer: ['肩'] },
    { question: 'かた/한쪽', answer: ['方'] },
    { question: 'かたち/모양, 꼴, 형상, 형체', answer: ['形'] },
    { question: 'かたみち/편도', answer: ['片道'] },
    { question: 'がつ/월', answer: ['月'] },
    { question: 'がっき/악기', answer: ['楽器'] },
    { question: 'がっこう/학교', answer: ['学校'] },
    { question: 'かど/모퉁이', answer: ['角'] },
    { question: 'かねもち/부자', answer: ['金持ち'] },
    { question: 'かみなり/천둥', answer: ['雷'] },
    { question: 'からだ/몸', answer: ['体'] },
    { question: 'かれ/그, 그 남자', answer: ['彼'] },
    { question: 'かんけい/관계', answer: ['関係'] },
    { question: 'かんじ/느낌, 기분', answer: ['感じ'] },
    { question: 'き/기, 기력, 마음, 정신, 기분, 생각', answer: ['気'] },
    { question: 'き/나무', answer: ['木'] }
  ]
}
